港式英文有咩最明顯既特徵？

所有字有ed尾都 突突突
played play突
所有字有er尾都 牙牙牙
player play牙

仲有冇

Yes吖

er...er... 搓 our breast

er...

Me無紙

ER

真係冇紙定memo紙

Jed

sugar讀做SU嫁
much more +形容詞

the... er... the... the... er...

多謝人的時候

I am very thanks them.

Although...but

屌

One two free

捉黎托咩
出到去外國，咪一樣溝通到

lor

温 two free 科 fi扶 six

L同N,R同W分唔到

有冇例子

mem mo?

唔識發TH音
唔識分voiced/voiceless

"港式"
基本上唔會有Wanna、Gonna、Gotta.......外國口語成日用

其實冇問題
好過咖哩佬口音

負皮係想點
冇話有問題
討論下都唔得？

informations
尤其啲大粒嘢咁講
唔好意思糾正佢

鬼仔: The what?

Pish

連登冇人識英文？

I think xxx

situation = situa唇
game boy = “ghem”boy
the = “dur”

香港人講英文係逐粒字跌出嚟
好少會幾個字拖埋一齊講
好方面諗就係清晰易聽
壞方面諗就係唔純熟先講得咁慢

其實其他國家的人會唔會笑自己國民的口音

星馬會唔會

My power powerful

唇冇「sh」音 好似筍咁

真心有乜好討論?
除非樓主你覺得自己唔會用到港式英文
你錄一段英文錄音post上黎，睇下你講得有幾好，grammar係咪無錯

diu no Chinese

If you went to a proper secondary school in HK, you should be able to speak English with decent accent. Go fork yourself!

張th音讀 做f

th好似要伸條脷出嚟， 先讀到

L sound, R sound 唔識捲脷

人哋不知幾proud of 自己singlish
而家仲話要保護singlish 唔好滅亡
香港就多得你班仆街成日笑人英文
搞到個個都唔夠僵講
惡性循環

What is wrong with saying "played" as play突/d/? It is very fine.

sorry 段片有蝗語

收皮啦grammar nazi 屌你老母係要踩下人

邊撚有人會笑自己口音

仆街踩低人抬高自己係咪覺得自己英文好叻

港式英文最大特色就係笑鳩人地英文
好似成個人生英文最重要咁
有時見人笑老闆或者邊個名人英文柒，但其實佢唔記得左人地其他好多野都叻過自己

actually
I I I I I
nevertheless, last but not least, however開頭
one two free
累贅過時
中直轉英

痴撚線 討論下都唔得
當係增進下英語水平都好丫，又唔係咩禁忌
btw，乜討論英文一定要自己英文水平極高、完美無瑕先得架
咁我平時討論nba班友打波，我咪要好波過mj先得

呢個even native都會中

反而intonation同pausing先係要害
香港人唔計D "長短音" th r 呢類一般都無乜問題

american vs british

真心, 印度人口音無乜問題, 而家聽多左唔同口音覺得 ok
再者印度人用british, 唔會話香港人讀錯字

討論下姐 又唔係要聲討港式英文
做咩好似港共屌人討論港獨咁

我英文都唔係好，咪聽下人地點講當學野囉
本身口都唔肯開，又唔肯進修英文，無人幫到佢架喎

Thank you你

英美式撈埋用

無哂啲尾音 例如-s

N造方加

Cam錢

冇sh音係指s+tion?
唔太明點解唔使發個sh音

痴撚線公司

叫你講最明顯既特徵都話係踩港式英文

講得差啲
Sorly lor

line nine

仲有ain同ing
香港人ring同rain 都係讀ring

咁講又好似係

香港算無咩太特別,新加坡 馬來 泰國好易分

Angel方假

-ization(美)
-isation(英)
etc.....

總之係ms word, 明明個字係岩，但係又underline你，多數都係英美串法問題

所以我一定係 set 預設拼字檢查做英文 (英國)

都係
我覺得intonation大多源於唔敢講
pausing就唔知..連我自己對住篇文讀，其實都唔知邊到應該停一停好

咁你覺得討論完，有好多comments出左黎，有one two free, play突，actually, etc
你覺得點去改善好?
重有所謂港式英文，多數係講緊people mountain people sea呢類，唔係發音發得唔好

係慣左廣東話唔駛care呢d野

well...四版都冇人講

不過我覺得呢d關second language事既
等同外國人講廣東話，佢地都唔知點停，只係我地一聽會大概知佢講乜
英文亂咁停，有時個意思會唔同左

Fan 橋

Thank you 你

賣飛佛

有人話I am very thanks them
真心一問呢句野錯係邊個位同應該點講
利申 英文差

Stephy 都唔識

識 我係想問呢句野本身既問題係邊

通常講 I appreciate them very much

This this this and this

香港人講英文口音好易聽出黎
有時一聽d華人樣同學講英文
就大約知道佢地係 定 唔係香港黎
利：外國讀書

呢樣真
所以就係想知道有咩特徵令到我地咁易認得出係港式英文

逐隻字dun出黎,但發音清楚, 無乜尾音, 同埋講得好撚掘基本上都係香港特徵 (同埋用英文的phrase會formal好多)
所以好易分到香港定大陸人

仲會無s 同 r 音
因為廣東話冇

Vincent > Win神
Night = Light

er讀牙有咩問題？
英式口音都係咁

講野無乜起伏？
因為見d鬼/native speaker 問問題有時尾音會輕聲少少+向上揚 屌唔知咁講你地理唔理解到
同埋好多時d音都係發得唔正？
我美國讀書 American accent相比British accent已經係好鬼懶 好多音都係得過且過
亦好多發音都唔同香港學 ex: directly , adult
同埋香港人好鍾意讀"downtown"
讀成"單攤"

港式英文嘅特徵就係大部分人都以為自己英文講得好聽過大陸喱好多 以為講英文同外國native speaker一樣
利申 澳洲native口音 上堂見過一班講英文講到好似廣東話嘅香港人笑柒d大陸喱做presentation 成撚日上堂答問題就撈撈撈I東撈sorly

講th唔申脷

美國人講野lur埋一舊好鬼難理解
發音係會唔正, 但有pattern捉, 唔會好似D大陸人咁將個字讀到變左完全唔同的字
你講向上揚係intonation的問題, 香港人基本上都有

its good1 同 its good6 已經唔同意思
英文人講廣東話咪咩都變 1 聲, 但係一般配詞我地都可以理解到佢地讀乜

真啊巴打
好大部分香港人都會有呢個問題
我初初黎聽到d鬼問問題上揚 自己走去學
點知讀出黎怪雞到d人聽唔明
慢慢先用得熟練

聽慣左外國人講野之後, 聽陳淑莊訪問我真係聽得出香港口音
而家唯一聽唔掂的係大陸"口音", 佢地成日讀錯哂D字

係，只要native係中文，其實對方只要肯講，停錯位，我地都知佢會想講乜
英文真係呢...
同埋我自己同對方一路講英文一路諗，一諗唔掂就習慣性講and黎停 但其實會搞到成個意思唔同哂

Encore呢個字讀成/ˈeŋ.kɔːr/

但我覺得平時用廣東話講呢個字咁讀，其實無可厚非，因為某程度都係約定俗成？

但純講英文時應該要讀返做/ˈɒŋ.kɔːr/

ruby

通常會笑鳩人都係識多少少以為自己好勁，就出黎認屎認屁 唔好自己母語學得唔好有幾奇，我岩岩係希臘玩完，我港式英文，人地希臘佬英文一樣好重口音，但大家一樣溝通到有咩問題？又唔係叫你演講

希臘人D accent唔重喎

好似美國人會聽得明希臘人講野但聽唔明香港人講野

Hong kong 易死fucking依屍

終於有良性討論

其實一dd，我係希臘留左係雅典同聖托里尼，聖托有兩間酒店個老闆講野都超重口音，不過都好過西班牙佬，我而家係巴塞，有d餐廳真係要估佢講緊乜

好多香港人因爲驚人笑就唔敢講英文，其實鬼佬鬼得閒笑你咩，溝通到咪得囉

所有母語非英語國家嘅英文都會有口音架啦,
同過超過十個國家嘅人用英文溝通, 係亞洲人先會因為自己英文難聽而自卑

我會用info(縮寫)+s

其實好多鬼佬啲英文都係一擔擔, 分分鐘仲水皮過自己

港式英文=廣東話框架下嘅英文
Intonation 樓上巴打講咗

另外係無分輕重音 e.g. hippopotamus
香港人會五個音節都正腔圓咁讀 而鬼頭除左第一個hi落重音其餘都會輕音帶過

第二係字與字之間無連接 e.g. there is 中間應該加r音連住讀 如果分開有停頓咁讀 就會聽落生硬

用字就唔使講啦 well actually 加照讀學校敎嗰啲寫信先用嘅用字遣詞

我覺得香港口音係完全無問題 但口音同純粹讀錯字係有分別 港式英文大部分錯發音都係因為個英文音廣東話無 就揾個廣東話有嘅近似嘅代替

van仔 v變w
think th變f
brother th變d br唔讀r

所以咪有「巴打」囉

總結一下

每隻字要分開發音
每個發音都好重而且經常斷開冇連續性
intonation上掦
冇尾音(s\r)
th 變 f
句子停頓位唔啱？

諗到再加

This, this, this and this

A到Z發音都已經唔同外國啦，由其是V,W,Z

香港人乜都要拎優越感，笑人口音，笑人窮，笑人冇女，笑人公屋，比唔上唯有比下等自己過得開心啲，真可悲

不如講下啲鬼佬講廣東話口音係點
佢地永遠都好難講得好正又冇口音

大把鬼佬都分唔到th同f (你可以google下)

其實th同f個音真係好似
對方聽得唔細係好唔遺和

反而支那 台灣 日本 韓狗 最興嘅th發s音
就真係非常之柒 係好撚哽耳嗰隻

星馬th就發t音 (three→tree)

香港有英國背景 發展到用f發th係非常出色
雖然香港語言係中英夾雜 但畢竟係兩種語言嚟
loanword嗰D點都要譯做中文

Smith係史密夫，而唔係史密斯
好慶幸香港人咁醒

香港口音已經好過好多國家
R同V變W音 (V有時會變F, R有時變L, 以loanword嚟講)

廣東話本來冇th, r, v呢d音 咁可以點
用到一個最似嘅代替已經好叻

值得一提係香港人識發Z音
睇下大陸同日本

你當loanword會唔會好D

意大利人口音都重

但佢地會厭你講得慢之後表現得唔耐煩

Discuss about都無人講

連登仔討論所有野都一定係覺得人地要踩人
就咁討論下點解港式英文咁特別
一聽就聽得出
有咩特徵都屌

咁r 痕係點黎

返工同事有南亞佬，印度人，美國人，香港人，日本人，大陸人

你應該標題起點先避開到讀港式英文，正確應該點讀，而唔係問有咩明顯特徵，一聽就知啦，比你知道呢個係港式英文又點？有咩討論價值？一啲質素都冇

你比人感覺係你講野唔係港式，可能美國口音，英文口音，有種英文比一般香港人好嘅感覺所以先咁問

Flat tone
冇計
呢個係廣東話影響
本身我地講嘢都唔會咁高低
但英文有強調stress 重音
or中文有但我地平時冇留意啦
但呢個真係特色

"拗"痕係廣東話嚟
R係代替字
咁係因為香港人讀錯R而延伸到咁啫
係Ar唔係Aw

當然仲有W, 已經唔係dublee u, 直接讀Dub
eg "隻W'

仲有H, 已經唔係Egg廚 直接叫廚
eg "廚叉" (HX)

仲有E, 呢個唔使講啦
eg "E神"

J就老一輩先會讀做dzay,.新一輩唔會讀錯
V就讀Wee

其他都大致上冇咩問題

呢D反而問題唔算大，而且講字母發音，日文同支那會仲好笑

支那：N變奀，G變豬，Q變圈，J變鳩，E都係依

日本：V係"Bwi"，X係"egg ku su"，Z係"zed doh" …未能盡錄

同埋得香港先成日屌港式口音
我而家exchange緊
d鬼佬都表示我英文好好（平時冇人咁講 英文都唔算出眾）
有識新加坡人
佢地d口音咪仲撚難聽（佢地識British way）
完全唔同音咁款
但佢地完全冇覺得過singlish有問題

標題係一條中性問題
睇你點理解

知道特徵最基本做到兩樣野
一 可以學星馬咁保留港式口音
二 想講好英文既可以從中學習 減少港式特徵

至於有咩討論價值 有興趣知道了解就有價值

樓主俾人踢爆咗自己陰暗面底嗰層想做咩
仲要俾人一棍一棍打落去
啲態度一眼睇得出啦
所以成日屌香港人on9就係依啲位
成日諗啲話題係曝露自己狗眼看人低
人地係睇得出㗎，唔好蠢到以為自己兜到
唔係淨係上網
係香港人圈子同外國人圈子最大分別係
香港人講是非係特別赤裸核突
句句都有口話人無口話自己
真係最明顯特徵就係香港人嘅文化就係噉
多話咩語言
英文咩口音

我諗去過外國就知幾乎得香港人先會諗得出依個話題
睇諗咩話題大概可以知嗰個人嘅自信心係嚟自啲幾核突嘅位

Lor
Ma
La
Meh

其實新加坡口音有受廣東口音感染，可以參考下

高質 學到野

某啲香港人成日講嘢好直接而且以為係冇曝露自己諗咩，又或者唔會諗自己畀咗啲咩意思出嚟
淨係講口音其中一樣，聽過香港人直接對印度人問強姦問題，對菲律賓人講女傭
講嘢唔經大腦，有話直講
唔係日本人有禮貌
美國人講嘢都直接，但都冇香港人咁口出狂言
你當然可以兜話自己只係「討論」，相信係係香港啲痴線tvb節目到學返嚟，「討論」從來唔係一個免死金牌，講話自己「中性」唔代你句嘢係中性
留言下自己行文內容，冇人係會聽你兜，俗語都有講講出嚟嘅嘢如潑出去嘅水

睇完你兩個回覆我先知邊個講嘢好直接而且以為係冇曝露自己諗咩同狗眼看人低

外表講成Outlook

所有voicing無曬
例如f/v, p/b, t/d,

因為asian樣講到佢完整ge英文而且佢地總算明白, 佢地已經覺得好叻

口音does matters, 如果唔係大城市

Er尾發音似牙係因為英式，但係依家啲人最鍾意扮abc，瘋狂卷脷

的確無R係英格蘭南部ge發音黎

我“牙”既意思係我地er音比英國人發得重
好似刻意加重佢咁

triangle rectangle hamburger

用廣東話嚟發音
I 糕 to 屎k古 by 巴s

我明樓主意思

其實撇除讀音問題係香港人唔係太識用
Simple spoken english

唔明有咩問題 英文根本唔係自己語言 講得有香港味度有咩問題？
等於鬼佬學中文 又唔見有人捉住佢黎屌 笑佢講唔正 反而仲讚佢好勵害
你咁撚作撞 chok哂d accent出黎 d鬼反而笑返你 話你笑9佢accent

你試下用simple english 去講野寫野立即比呀sir miss鬧

ed

驚死D人聽唔到尾音
Beat, friend, crop, Facebook

好慣用pronoun作為句子開頭

what 7 you say？

diu no chinese

前面有巴打話冇尾音
姐係點

其實有尾音係岩，用容易識別到d字
只係native speaker識得將後面跟個隻字拉埋一齊讀，所以無咁明顯，但我地唔係native既聽會吃力d
Emma Watson讀"d","t"其實好明顯，你感覺上會容易少少聽到乜野字

return home card

重有，香港人有好多唔係專登想好似樓主咁講要讀er做牙，只係因為我地唔太識拉埋d字讀，但又想對方知我地講緊係er，所以先講到咁

有人唔識發尾音
而有D人想俾其他人知自己識得發尾音
所以就誇張chok左個尾音
其實自然發出黎就好

Ok la

如果2隻字加埋尾音好撚難讀係咪可以飛左尾音佢?

香港地葵英文好重要

有冇同外國人溝通過？

依個回覆先係成個post既重點

即係好似 look out-> 碌鳩 (loo kout) 咁樣

你個
咁叫討論？

你坦白話自己笑鳩香港人，好過而家喺到兜得咁肉酸
我都想聽你啲ed er幾唔

客氣說話當真

冇計,受廣東話影響

are u 溝..加ing呀 溝ing my wife ling?
u 冧her i 堆冧u

I go to school by bus

其實真係幾柒下
擺明就想笑又要扮唔係

Ask your mum